加州獨立九大好處

1.和平與安全：加州居民繳了很重的稅在國防預算上，以進行全球性的反恐戰爭，但這些戰爭往往無法消滅恐怖主義，反而促使恐怖主義繼續存在，同時，脫離美國將使加州較不易成為恐怖主義敵人報復的目標。
2.選舉及政府：受選舉人票制度影響，再加上投票的時區問題，加州選舉人票對總統選舉結果的影響極低，甚至結果常在加州開票之前就出爐了，由於在選舉中沒有絲毫影響力，所以我們應該讓自己擔任自己的總統。
3.貿易及法規：美國是一個龐大的經濟體，而在美國聯邦政府維持此經濟體的同時，加州往往需要負擔較重的經濟壓力，如果不脫離這貿易體系，加州永遠無法享受作為一個獨立國家可以獲得的貿易及投資機會。
4.債務及稅務：自從1987年以來，加州一直在補貼國內其他州的負債，有時候在1個財政年度需付出達幾百億美元，因此，加州居民被迫增加稅收及收費，導致加州擁有全國最高稅收及債務。
5.移民：加州擁有全美最多樣化組成的社會，這也是文化的核心，是經濟中不可或缺的一個部分。但全國移民政策主要是由30年前全美其他49州所建立，而這些政策忽略了加州經濟的需要，違背了加州對於移民的價值觀。
6.天然資源：在美國政府允許下，許多私人企業體以低於市場價值的價格從加州採取，卻支付加州少於應有的分量。因此，獨立可以讓加州完全掌控領地內的自然資源，讓加州成為境內土地資源的唯一受益者。
7.環保議題：加州是全球環保議題的先驅，但其他州在辯論氣候變遷是否存在時，仍在濫用一切資源同時無意減少碳排放。事實是，整個美國佔世界人口不到5%，卻消耗世界1/3的紙張、1/4的石油等，獨立意味著可以自行通過法案，並對永續資源的建立有正面影響。
8.健康與醫療：美國政府頒布了「負擔得起的醫療法」，以降低健保成本，但許多加州居民仍無法獲得應有的醫療待遇，如果獨立，將可以使原用於補助其他州的龐大金額轉來支持健保體制，讓更多加州人能因此受惠。
9.教育：加州境內有一些最好的大學，但整體而言，加州的學校卻極為糟糕，在現行法規下，社會服務及政府執法費用吃掉了高昂的稅金，而教育卻占太少比重。若能獨立，將可把稅金拿來資助公共教育，重建現代化的公立學校，讓各階層的孩子都能受到好的教育。

目前加州人口及生產總值（GDP）均在全美各州排行第一，若獨立成國家，將可望成為世界第6大經濟體，僅次於美國、中國、日本、德國及英國。